\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[a4paper, includeheadfoot, mag=1000, left=2cm, right=1.5cm, top=1.5cm, bottom=1.5cm, headsep=0.8cm, footskip=0.8cm]{geometry}
% Fonts
\usepackage{fontspec, unicode-math}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{CMU Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}
\usepackage[english, russian]{babel}
% Indent first paragraph
\usepackage{indentfirst}
\setlength{\parskip}{5pt}
% Page headings
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\setlength{\headheight}{16pt}
\newfontfamily\namefont[Scale=1.2]{Gloria Hallelujah}
\fancyhead{}

\begin{document}

% Title page
\include{spectitlepage}

% Table of contents
\begin{center}
{\namefont\huge Sumaju nikki}\\[6mm]
\textsc{Браузерная многопользовательская текстовая игра\\
жанра Zero-Player Game}
\vspace{4mm}
\end{center}
\tableofcontents
\newpage

% Contents
\fancyhead[R]{\namefont Sumaju nikki}

\section{Введение}

Предметом разработки является платформа для многопользовательской текстовой игры
жанра \textit{Zero-Player Game (ZPG)}, использующая браузерный интерфейс и
сохраняющая прогресс игрока на игровом сервере.

В основе жанра лежит концепция протекания игрового процесса
без вмешательства со стороны пользователя. При этом игроку предоставляются
возможности ускорения своего игрового прогресса и
взаимодействия с другими пользователями.

Предполагается, что взаимодействие с платформой будет представлять собой
не длинные сессии, свойственные традиционным играм, а короткие, но частые
посещения, характерные для социальных сетей.

\subsection{Цель создания}

Платформа разрабатывается с целью предоставления творческим молодым людям
возможности самовыражения в игровой форме. Платформа предоставляет набор
базовых игровых механик, в то время как содержательная часть создается
самими пользователями.

\subsection{Целевая аудитория}

...

\section{Требования к аппаратно-программному обеспечению}

\subsection{Требования к серверному обеспечению}

Система, которая обеспечивает выполнение программных продуктов сервера приложений
и хранение данных платформы, должна отвечать следующим требованиям:

\begin{itemize}
\item Поддержка операционной системой бинарного интерфейса приложений (ABI) Linux
\item Наличие сервера баз данных PostgreSQL версии 9.6 и выше
\end{itemize}

\subsection{Требования к клиентскому обеспечению}

Браузерный интерфейс разрабатывается с учетом следующих требований к
программному обеспечению на стороне пользователя:

\begin{itemize}
\item веб-браузер Google Chrome версии 67 и выше или
Mozilla Firefox версии 61 и выше c включенным интерпретатором сценариев JavaScript,
\item отсутствие запрета веб-страницам платформы доступа к внешним ресурсам,
а именно изображениям, шрифтам, таблицам стилей CSS и сценариям JavaScript,
в том числе блокировщиками рекламы.
\end{itemize}

\section{Технические особенности проектирования системы}

\subsection{Глоссарий}

\textbf{Уровень back-end} — серверное приложение, с которым взаимодействует
пользовательский интерфейс игры. Уровень back-end обеспечивает хранение данных,
расчет игровых процессов, взаимодействие между пользователями.

\textbf{Уровень front-end} — браузерное приложение, которое реализует
пользовательский интерфейс игры. Уровень front-end включает в себя
HTML-страницы, сценарии JavaScript, таблицы стилей CSS.

\subsection{Список требований}

\begin{enumerate}
\item Уровень front-end реализуется с использованием фреймворка Vue.js
\item Уровень back-end реализуется с использованием фреймворков Akka и Play
на платформе JVM
\item Взаимодействие между уровнями front-end и back-end организовано
посредством REST API

\end{enumerate}

\end{document}
